格魯吉亞核廢料事故

熱電偶效應係指當兩種金屬接埋一齊，係接合位加熱就會產生電壓
可以用黎做温度計，亦都可以直接當電池
放射性同位素熱電機就係用一大舊放射性物質發熱黎做電池
好處係輸出大，可以去到幾百W，壽命可以有10－20年
NANA有D太空船，人造衞星就係用佢做電池
前蘇聯偏遠地方燈塔連電線都沒，太陽能又唔夠哥陣，都係用佢黎推着盞燈

格魯吉亞係2001年有兩舊呢D野被不當棄置係野外
有3個村民發現有兩舊野識得發熱，於是當係暖包訓係隔離過夜
幾個鐘後又頭痛又嘔，返去睇醫生先揭發事件

問題就黎
舊野放射性高達1Sv/h，當地政府究竟係點派人去回收件野

下邊係一份IAEA report，講返成件事出黎

推

4.2.3開始睇

好慘

Nana

有冇人整合吓，百幾頁點睇

16至18頁已經大概講咗點拎走舊嘢

仲有200頁冇心機睇了

下半大部份都係病人醫療細節，我地d 外行人睇圖就夠
我都係睇咗40分鐘

件野點樣掉落去？
將件野掉落呢個位既人有無事？
仲識發熱即係仲可以產生能量啦，點解要掉左佢，唔拎去發電？